\chapter{Implementace nového modelu}

V simulačním nástroji SUMO jsou již některé z modelů uvedených v kapitole \ref{chap:predIDM} implementovány. Např. Newellův model zde zatím implementován není.

V tuto chvíli bych zde uvedl obecné informace, které s implementací nového modelu souvisí bez ohledu na to, o jaký model se konkrétně jedná.

Než začneme, je nutné mít připravené soubory pro nový model, pro Gippsův model jsou to soubory \textit{MSCFModel\_Gipps.cpp} a \textit{MSCFModel\_Gipps.h}. Postup, jak nové soubory vytvořit a implementovat do SUMO je uveden v příloze \ref{chap:newfiles}.

\section{MSCFModel.h}
V souboru \textit{MSCFModel.h} (ne \textit{MSCFModel\_Gipps.h}) se nacházejí definice základních funkcí, které posléze v přidaném modelu implementujeme. Některé z nich použijeme u našeho implementovaného modelu. Ty, které nepoužijeme, zůstanou stejné a při použití našeho modelu během simualce se budou volat funkce implementované v \textit{MSCF.cpp}, případně \textit{MSCF.h}.

Při procházení zdrojových kódů je na první pohled vidět, že většina obecných funkcí je primárně vytvořena z Kraussova modelu. Zbytek funkcí počítá nějakou obecnou vlastnost, která přímo nesouvisí s modelem. Tyto funkce nemají u své definice klíčové slovo virtual, které značí, že tuto funkci je možno nahradit při vlastní implementaci nového modelu. Dále jsou zde proměnné, které při vytvoření nového modelu automaticky přístupné.\textbf{Tyto proměnné se používají i při jiných výpočtech jako je např. vjezd vozidla do oblasti. Je proto nutné dbát na to, abychom v implementaci nového modelu neuložili špatnou hodnotu (např. decelerace).}

Funkce obsahují většinou následující vstupní proměnné:
\begin{itemize}
	\item \textit{const MSVehicle* const veh} - ukazatel na aktuální vozidlo, přes něj je možné zjistit detailnější informace o vozidle
	\item \textit{SUMOReal speed} - rychlost aktuálního vozidla
	\item \textit{SUMOReal gap2pred} - vzdálenost mezi aktuálním a vedoucím vozidlem
	\item \textit{SUMOReal predSpeed} nebo \textit{SUMOReal vL} - rychlost vedoucího vozidla
	\item \textit{SUMOReal predMaxDecel} nebo \textit{SUMOReal vL} - maximální decelerace vedoucího vozidla
\end{itemize}

Ostatní vlastnosti vedoucího vozidla nejsme schopni jednoduše zjistit, nicméně rychlost a vzdálenost by při implementaci nových modelů měly plně postačit.

Seznam funkcí, které je možné přepsat, je následující:

\begin{itemize}
	\item \textit{virtual SUMOReal freeSpeed(const MSVehicle* const veh, SUMOReal speed, SUMOReal seen, SUMOReal maxSpeed, const bool onInsertion = false) const;} - výpočet rychlosti vozidla, které jede jako první, tz. jeho poloha je nejdále od začátku simulace a nejede před ním žádné vozidlo
	\item \textit{virtual SUMOReal followSpeed(const MSVehicle* const veh, SUMOReal speed, SUMOReal gap2pred, SUMOReal predSpeed, SUMOReal predMaxDecel) const} - výpočet rychlosti vozidla na základě vlastností vedoucího vozidla
	\item \textit{virtual SUMOReal insertationFollowSpeed(const MSVehicle* const veh, SUMOReal speed, SUMOReal gap2pred, SUMOReal predSpeed, SUMOReal predMaxDecel) const} - výpočet rychlosti vozidla při vjezdu do oblasti na základě vozidla, které se nachází před ním. \textbf{SUMO nenechá vjet vozidlo do oblasti, pokud není zajištěna bezpečná vzdálenost pro zabrždění vozidla.}
	\item \textit{virtual SUMOReal stopSpeed(const MSVehicle* const veh, const SUMOReal speed, SUMOReal gap2pred)} - výpočet rychlosti ve chvíli, kdy se před vozidlem nachází statický objekt\footnote{objekt, který má nulovou rychlost}
	\item \textit{virtual SUMOReal interactionGap(const MSVehicle* const veh, SUMOReal vL) const;} - výpočet mezery, kdy ovlivňuje vedoucí vozidlo aktuální
\end{itemize}

Můžeme také využít další podpůrné funkce, které přímo nezávisí na modelu. Dají se použít při např. při kontrole bezpečné rychlosti. Tyto funkce nelze primárně přepsat v novém modelu. Jsou to:

\begin{itemize}
	\item \textit{SUMOReal maximumSafeFollowSpeed(SUMOReal gap, SUMOReal predSpeed, SUMOReal predMaxDecel) const;} - výpočet maximální bezpečné rychlosti pro aktuální vozidlo na základě vedoucího
	\item \textit{SUMOReal maximumSafeStopSpeed(SUMOReal gap) const;} - výpočet bezpečné rychlosti pro zastavení uvnitř mezery
\end{itemize}

\section{Implementace Gippsova modelu}

K tomu abychom mohli přidat do SUMO Gippsův model, je nejprve nezbytné vytvořit soubory pro nový model - viz příloha \ref{chap:newfiles}. Pokud vše funguje jak má, spustíme kompilaci SUMO a pokud vše proběhne bez problémů můžeme postoupit dále. Jinak je ovšem chyba v nedodržení postupu v příloze a není vhodné postupovat dále.

Ve chvíli, kdy se nám SUMO zkompilovalo a máme k dispozici soubory \textit{MSCFModel\_Gipps.cpp} a \textit{MSCFModel\_Gipps.h}, můžeme začít programovat Gippsův model. V příloze \ref{chap:newfiles} v sekci \ref{sec:newparams} je k dispozici návod na vytvoření vlastních parametrů, my ho použijeme pouze pro preferovanou rychlost vozidla \textit{desiredSpeed} a tím pádem při tvorbě konstruktoru by nám měla být k dispozici hodnota proměnné \textit{desiredSpeed}, kterou můžeme přidat jako parametr při vytváření souboru vozidel.

Prvně zakomponujeme do souboru \textit{MSCFModel\_Gipps.h} všechny naše nové proměnné, které budou k dispozici našemu modelu. Uložíme je do sekce protected, aby k nim měl přístup pouze Gippsův model, případně jeho potomek. 
\begin{lstlisting}[breaklines=true]
protected:
	SUMOReal myDesiredSpeed;
	SUMOReal myGippsDecel;
\end{lstlisting}

Kromě \textit{myDesiredSpeed} jsme zde přidali ještě jednu proměnnou a to z důvodu zpřehlednění (viz dále).

Nyní již vytvoříme konstruktor, který bude naplní proměnné zděděné od obecného modelu a zároveň naše nově přidané proměnné.
\begin{lstlisting}[breaklines=true]
MSCFModel_Gipps::MSCFModel_Gipps(const MSVehicleType* vtype,  SUMOReal accel, SUMOReal decel,
        SUMOReal headwayTime, SUMOReal desiredSpeed)
    : MSCFModel(vtype, accel, decel, headwayTime), myDesiredSpeed(desiredSpeed) {
		myGippsDecel = -decel;
}
\end{lstlisting}

Je také nutné v hlavičkovém souboru \textit{MSCFModel\_Gipps.h} upravit definici stávajícího konstruktoru na
\begin{lstlisting}[breaklines=true]
 MSCFModel_Gipps(const MSVehicleType* vtype, SUMOReal accel, SUMOReal decel, SUMOReal headwayTime, SUMOReal desiredSpeed);
}
\end{lstlisting}
\textit{MSCFModel\_Gipps.h}
Tento kód zavolá konstruktor obecného modelu, uloží nám hodnoty zadané při generování vozidel do simulace do jednotlivých proměnných. My si potom přidáme ještě hodnotu \textit{desiredSpeed} do proměnné \textit{myDesiredSpeed} a do proměnné \textit{myGippsDecel} uložíme zápornou hodnotu decelerace.

\textbf{Není možné uložit do myDecel hodnotu -decel, protože na hodnotu myDecel se ptá SUMO v různých situacích a byla by v něm uložena záporná hodnota namísto kladné, které SUMO očekává.}

V tuto chvíli bychom měli mít k dispozici následující proměnné v celém těle Gippsova modelu. Uvedeme zde také proměnnou odpovídající parametrům Gippsova modelu - viz \ref{subsec:parameterGipps}:
\begin{itemize}
	\item myAccel - akcelerace $a_\n$,
	\item myGippsDecel - decelerace $b_\n$,
	\item myDesiredSpeed - preferovaná rychlost $V_\n$,
	\item myHeadwayTime - reakční čas $T_\n$.
\end{itemize}

Ostatní proměnné se mění v čase a vždy jsou vstupními parametry dané funkce.

Gippsův model pracuje tak, že vybírá minimální hodnotu z dvou možností: z rychlosti ve volném proudu či rychlosti při interakci z vedoucím vozidlem - viz rovnice \ref{eq:gipps}. My si obě části této rovnice naprogramujeme, každá část rovnice bude jedna funkce. V souboru \textit{MSCFModel\_Gipps.h} je obě zadefinujeme,

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
	private:
      virtual SUMOReal vFree(SUMOReal speed) const;
			virtual SUMOReal vInteraction(SUMOReal speed, SUMOReal predSpeed, SUMOReal gap2pred) const;
			virtual SUMOReal chooseBrakeConst(SUMOReal decel) const;
\end{lstlisting}

parametry těchto funkcí přímo odpovídají tomu, co pro výpočet daného členu potřebujeme. K funkci \textit{chooseBrakeConst} se dostaneme za chvíli. Funkce \textit{vFree} potom vypadá následovně:

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
SUMOReal MSCFModel_Gipps::vFree(SUMOReal speed) const {
    SUMOReal actualSpeed = speed;
	SUMOReal result = actualSpeed + 2.5*myHeadwayTime*myAccel*(1-actualSpeed/myDesiredSpeed)*sqrt(0.025 + actualSpeed/myDesiredSpeed);
    return result;
}
\end{lstlisting}

Funkce přesně kopíruje vzorec \ref{eq:inequalitygipps}, který je u Gippsova modelu vzorec pro rychlost při volném proudu. Pokud je preferovaná rychlost $V_\n$ rovna aktuální rychlosti $v_\n (t)$, celý člen za proměnnou actualSpeed se vyruší a dostáváme, že rychlost v následujícím kroku bude přímo stejná jako aktuální.

Interakční člen nám dokumentuje funkce \textit{vInteraction} obsahující výpočet rychlosti na základě vedoucího vozidla. Její kód je následující:

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
SUMOReal MSCFModel_Gipps::vInteraction(SUMOReal speed, SUMOReal predSpeed, SUMOReal gap2pred) const{
	 SUMOReal wholeGap = (gap2pred+myType->getMinGap())*2;
	 SUMOReal speeds = speed*myHeadwayTime + ((predSpeed*predSpeed)/(2*chooseBrakeConst(myGippsDecel)));
	 SUMOReal sqrtPart = sqrt(myGippsDecel*myGippsDecel*myHeadwayTime*myHeadwayTime - myGippsDecel*(wholeGap - speeds));
	 SUMOReal rV = myGippsDecel*myHeadwayTime + sqrtPart;
	 if (rV < 0)
		 rV = 0;
	 return rV;
 }
\end{lstlisting}

Proměnná \textit{wholeGap} odpovídá části $\left[x_{\nm1} (t) - s_{\nm1} - x_\n (t)\right]$. Tu bylo potřeba upravit pro účely SUMO. Nemáme totiž možnost zjistit parametr $s_{\nm1}$, jenž závísí na délce vedoucího vozidla a k této informaci se jednoduše nedostaneme. Proto jsme upravili tento člen jako součet vzdálenosti mezi vozidly (předek aktuálního vozidla a zadek vedoucího vozidla) a k ní jsme přičetli minimální bezpečnostní odstup. Tím bychom měli dostat stejný výsledek jako je uvedeno v Gippsově modelu.

Další zajímavostí je vypočet členu $\hat{b}$. Při kalibraci Gippsova modelu vyšla nejlépe varianta brzdná konstanta vedoucího vozidla bude rovna:

\begin{equation}
\hat{b} = \min \left(-3.0, \frac{b_\n - 3.0}{2}\right) m/sec^{-2}.
\label{eq:hatbgipps}
\end{equation}

Tato rovnice přepsaná do funkce se rovná přesně obsahu funkce \textit{chooseBrakeConst} definovanou v části private, viz výše. Její kód je poměrně jednoduchý:

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
SUMOReal MSCFModel_Gipps::chooseBrakeConst(SUMOReal decel) const{
	return MIN2(-3.0, (- decel - 3.0)/2);
}
\end{lstlisting}

Funkce \textit{MIN2} je vlastní funkce SUMO, která hledá minimum ze dvou hodnot.

V tuto chvíli máme připravené obě funkce pro výpočet rychlostí pro vozidla vjíždějící do simulace.