\appendix
\newpage
\setcounter{page}{1}
\setcounter{chapter}{0}
\pagenumbering{Roman}

\chapter{Příloha A: Kompilace simulačního softwaru SUMO}
\label{kompilaceSUMO}
\section{SUMO}
SUMO je volně šiřitelný dopravní simulátor, který vznikl v roce 2001. SUMO umožňuje modelování intermodálních dopravních systémů. Ty mohou obsahovat dopravní prostředky, městskou hromadnou dopravu či chodce. Dále v SUMO existují nástroje pro vyhledávání cesty, visualizace, import či export map, počítání emisí a další. Nejdůležitější vlastností pro nás je možnost implmentování vlastního dopravního modelu. SUMO samo o sobě již obsahuje některé modely - Kraussův model \ref{sec:Krauss}, Intelligent Driver Model \ref{sec:IDM} a Wiedermanův model. 

\subsection{SUMO download}
Na stránkách projektu SUMO\footnote{http://www.dlr.de/ts/sumo/en} se stáhne aktuální verze SUMO na pravé straně. Uvažujeme pouze případ dopravního simulátoru SUMO pod Windows, v době vzniku byla na světě verze SUMO 0.22. Ideální je varianta stáhnutí tří zkomprimovaných souborů. Pro potřeby kompilace stačí pouze soubor SUMO 0.22 sources (sumo-src-0.22.0,14 MB). V souboru SUMO 0.22 manual, tutorial and examples (sumo-doc-0.22.0.zip, 35 MB) se nachází podrobná dokumentace ke všem naprogramovaným součástem SUMO a SUMO 0.22 for Windows (sumo-winbin-0.22.0.zip, 33 MB) obsahuje již zkompilované SUMO, které je možné rovnou použít. V tomto souboru se ve složce \textit{docs/userdoc} nachází uživatelská příručka, která obsahuje i návod na zkompilování SUMO pod Windows. Tento návod ovšem v některých částech není dostatečně přesný.

\section{Visual Studio}
Pro zkompilování SUMO je zapotřebí mít nainstalované Visual Studio. To je možné získat přímo na stránkách Visual Studia\footnote{http://www.visualstudio.com} a po zaregistrování je možno získat Expres edici Visual Studia. Autor pracuje s Visual Studio 2010 Pro. Kompilace SUMO je tedy vyzkoušena na této verzi. \textbf{Pro správné fungování Visual Studia je nutné mít nainstalován Microsoft .NET Framework verze 4 ne vyšší! }

\section{Ostatní závislosti}
SUMO ke svému zkompilování potřebuje další knihovny. V první řadě je to \textbf{Xerces-C} (xerces-c-3.1.1-x86-windows-vc-10.0.zip, 23 MB)\footnote{http://mirror.hosting90.cz/apache//xerces/c/3/binaries/xerces-c-3.1.1-x86-windows-vc-10.0.zip}, které už je samo o sobě zkompilované. Podstatné je stáhnout verzi x86 a ne 64bitovou, aby s ní byly schopni další součásti pracovat.

Další závislostí jsou \textbf{knihovny FOX}, kterou si budeme muset ve Visual Studiu zkompilovat sami. V návodu u SUMO je uvedeno, že je vyzkoušena pouze verze 1.6.36\footnote{http://ftp.fox-toolkit.org/pub/fox-1.6.36.zip}. Přesně pro tuto jedinou verzi se mi povedlo provést kompilaci v pořádku.

Poslední částí pro zdárnou kompilaci jsou FWTools. Verze doporučená SUMO ovšem nefunguje a ani nikde na internetu se ji nepodařilo nalézt. Funkční je ovšem verze 2.4.7\footnote{http://home.gdal.org/fwtools/FWTools247.exe}.

Důrazně se doporučuje ani jednu z těchto částí neinstalovat do klasického adresáře Program Files, může to způsobit problémy.

Nutné je také mít nainstalovaný Python (pro něj neplatí předchozí odstavec), ovšem pozor rozhodně ne nejnovější verzi\footnote{3 a výše}, nýbrž verzi 2.7\footnote{https://www.python.org/ftp/python/2.7.8/python-2.7.8.msi, 16 MB}. U Pythonu není nutné žádné další nastavení.

\subsection{Xerces-C}
Nejprve rozbalíme obsah archivu a posléze překopírujeme ze složky \textit{bin} obě dll knihovny\footnote{xerces-c\_3-1.dll a xerces-c\_3\_1D} do složky \textit{Windows/System32}. Přes veškerou snahu se nepodařilo XERCES naimportovat všem projektům. Tím pádem se musí celý obsah složky \textit{include} překopírovat do složky, kde je nainstalované Visual Studio do složky \textit{vc/include} \footnote{např. c:/Program Files/Microsoft Visual Studio 10.0/VC/include/}. Výsledkem tedy bude překopírovaná složka \textit{Xercesc} ze složky \textit{Xerces/include/} do složky \textit{/vc/include}. Pro kompilaci a následné spuštění zkompilovaných programů je nutno vytvořit systémovou proměnnou XERCES\footnote{Start - Počítač - Vlastnosti systému - Upřesnit nastavení systému (nabídka na pravé straně) - Proměnné prostředí... - Systémové proměnné - Nová...}, jejíž hodnota bude nastavena na kořenový adresář Xerces. Poté vyhledáme v systémových proměnných proměnnou PATH a nakonec hodnoty této proměnné přidáme \%XERCES\%/bin/.

\subsection{FOX}

FOX klasicky rozbalíme z archivu a poté musíme Visual Studiem zkompilovat. Otevřeme v rozbaleném archivu složku \textit{windows/vcpp} a v ní otevřeme Visual Studiem soubor \textit{win32.dsw}. Dle verze Visual Studia se může objevit hlášení o nutnosti konvertování. Potvrdíme pro všechny (možno zaškrtnout) a necháme Visual Studio načíst FOX. Po načtení musíme vybrat možnost kompilace \textbf{Release} a zkompilujeme \textbf{pouze} projekt foxdll. Pak provedeme to samé s tím rozdílem, že vybereme možnost \textbf{Debug}. Při kompilaci můžou vzniknout chyby, ty nás ovšem netrápí, protože to důležité by se mělo vytvořit. V kořenovém adresáři se vytvoří složka \textit{\textit{lib}} ve které se nacházejí zkompilované knihovny FOXDLL-1.6.dll a FOXDLLD-1.6.dll, které také překopírujeme do složky \textit{Windows/System32}. Do systémových proměnných je nutné přidat proměnnou z názvem FOX16 s cestou do kořenového adresáře FOX\footnote{např. C:/fox-1.6.36/} a následně na konec hodnoty systémové proměnné PATH přidat \%FOX16\%/lib.

\subsection{FWTools}

FWTools klasicky nainstalujeme (ideálně ne do složky Program Files). Vytvoříme stejně jako pro FOX systémovou proměnnou s názvem PROJ\_GDAL, která bude opět odkazovat do kořenového adresáře FWTools. Poté vyhledáme v systémových proměnných proměnnou PATH a nakonec hodnoty této proměnné přidáme \%PROJ\_GDAL\%/bin.

\subsection{SUMO}
\label{app:SUMO}
V kořenovém adresáři SUMO ve složce \textbf{/build/msvc10} se nachází soubor s názvem \textit{prj.sln}. Ten otevřeme Visual Studiem. Pokud je vše nastaveno správně, je možno spustit kompilaci\footnote{Build $\rightarrow$ Build Solution} SUMO, to znamená zkompilovat všechno (všech 54 projektů). Pokud kompilujeme v režimu Release, dostaneme výstup, který se nachází v kořenovém adresáři ve složce \textit{bin}. Tento výstup je v sumo-winbin-0.22.0.zip. 




\chapter{Příloha B: Vytvoření sítě pro simulaci v SUMO}
\label{chap:netSUMO}

\section{OpenStreetMap}
\label{sec:OSM}
Pro vytvoření sítě bylo využito serveru OpenStreetMap, který obsahuje kromě pozemních komunikací spoustu dalších objektů. Nejdříve bylo na tomto serveru vybrána oblast, ve které se nacházejí mýtné brány. Posléze tato mapa byla vyexportována do souboru OSM. Ten ovšem obsahoval i další objekty, které nemají pro simulování žádnou relevanci. Tyto objekty bylo nutné odstranit.

K tomu se využil free software JOSM\footnote{https://josm.openstreetmap.de/}, kde se vybraly všechny prvky, které bylo nutné odstanit. Tyto prvky byly sice odstraněny, ovšem velikost souboru se ještě zvýšila, protože ke každému objektu byl pouze přirazen parametr skrytí.

Aby se prvky opravdu smazali byl využit software XMLStartlet\footnote{http://xmlstar.sourceforge.net/}, který přímo pracuje se souborem XML. Ve stejné složce, kde se nachází XMLStartlet se překopíruje soubor OSM s již odstraněnými prvky (\textit{input.osm}) a s příkazové řádky se spustí příkaz 

\begin{lstlisting}
xmlstarlet ed -d "/osm/*[@action='delete']" < input > output.osm
\end{lstlisting}

kde \textit{output.osm} je název výstupního souboru s přímo smazanými prvky.

\section{netConvert}

Pokud máme připravený soubor z odstavce \ref{sec:OSM}, zkopírujeme ho do složky se souborem \textit{netconvert.exe}. Z příkazové řádky spustíme příkaz

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
netconvert --guess-ramps  --remove-geometry  --junctions.join --osm-files output.osm --output-file nodes.net.xml
\end{lstlisting}

Tento příkaz nám vytvoří soubor \textit{nodes.net.xml}, který obsahuje již přesnou strukturu sítě, kterou bude možné otevřít v SUMO. Existuje mnoho parametrů netconvert, po několika zkouškách autor usoudil, že tyto parametry jsou nejblíže tomu, čeho se chce dosáhnout. Program \textit{netconvert.exe} se pokusí uhádnout nájezdy a sjezdy s Pražského okruhu (\textit{--guess-ramps}), které nejsou zřejmé ze souboru \textit{output.osm}, s tím souvisí vytvoření propojení (\textit{--junctions.join}) těchto nájezdů a sjezdů a vytvoření dalších uzlů (\textit{--remove-geometry}). V tuto chvíli máme již použitelný soubor jako podklad pro simulaci.

SUMO pouští vozidla do oblasti tak, že vezme jeden z parametrů vozidla, který určuje vjezd do oblasti, v dalším parametru jsou informace o dalších hranách, které vozidlo projíždí. Problém výstupního souboru \textit{nodes.net.xml}, se kterým jsou tyto parametry vozidla srovnávány, spočívá v tom, že hrany a uzly jsou 8 až 9ti místná čísla, která nemají na první pohled danou spojitost. Je tedy nutné je přejmenovat.

Nejlepší způsob je asi v použití SUMO-GUI, kde při najetí na prvek zjistíme jeho ID a potom v souboru \textit{nodes.net.xml} nahradíme předem vymyšleným ID z nějakého vlastního systému. Autor zvolil číslování od 1 a v závislosti na směru bud písmeno a nebo b. Takže hrana má např. název 1a, 3b.




\chapter{Příloha C: Vytvoření souborů pro nový model}
\label{chap:newfiles}

\section{Implementace nového modelu}

Ideální volbou pro implementaci nového modelu je začít s modelem, který již existuje. Pokud se nacházíme v kořenovém adresáři simulačního nástroje SUMO, potom ve složce \textit{/src/microsim/cfmodels} nalezneme všechny dosud naprogramované modely.

Nejjednoduší způsob je zkopírování souborů s již existujícím modelem (např. \textit{MSCFModel\_KraussOrig2.h} a \textit{MSCFModel\_KraussOrig2.cpp} a jejich následné přejmenování na jméno našeho modelu (např. Gipps). Výsledkem tedy budou dva soubory \textit{MSCFModel\_Gipps.h} a \textit{MSCFModel\_Gipps.cpp}. Nyní otevřeme postupně oba soubory a nahradíme každý výskyt \textit{MSCFModel\_KraussOrig1} za \textit{MSCFModel\_Gipps}.

Velmi důležitá věc je potom přidat tyto soubory do projektu\footnote{Postup, jak se otevírá a kompiluje projekt SUMO, se nachází v příloze \ref{kompilaceSUMO} v sekci \ref{app:SUMO}}. To se ve Visual Studiu provede volbou \textit{Project $\rightarrow$ Add Existing Item} a vyberou se námi vytvořené soubory, tedy např. \textit{MSCFModel\_Gipps.h} a \textit{MSCFModel\_Gipps.cpp}.

Posléze otevřeme soubor \textit{/src/utils/xml/SUMOXMLDefinitions.h} a přidáme do seznamu parametrů\footnote{ideálně vyhledat nějaký stávajicí model - pro Krausse SUMO\_TAG\_CF\_KRAUSS\_ORIG1 a za něj (ne místo něj!) přidat SUMO\_TAG\_CF\_GIPPS}.

V souboru \textit{/src/utisk/xml/SUMOXMLDefinitions.cpp} poté přidáme opět k sekci modelů Gippsův:
\begin{lstlisting}[breaklines=true]
{ "carFollowing-GIPPS",    SUMO_TAG_CF_GIPPS},
\end{lstlisting}


Závěrečnou fází přidání modelu je otevření souboru \textit{/src/microsim/MSVehicleType.cpp}, kde se ve funkci \textit{build} nachází dělení, podle toho jaký model je nadefinován v souboru .rou.xml. Na tomto základě je zvolen vybraný model. Do tohoto dělení je nutné vložit následující kód:

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
case SUMO_TAG_CF_GIPPS:
	vtype->myCarFollowModel = new MSCFModel_Gipps(vtype, accel, decel, sigma, tau);
\end{lstlisting}

Pokud chceme zvolit náš model při generování vozidel, existuje více možností jak to udělat. Nejjednodušší je vložit mezi tagy v souboru s příponou .rou.xml \textit{$<$vtype$>$} a \textit{$<$/vtype$>$} tag \textit{$<$carFollowing-Gipps$>$}. V něm poté budou následovat jednotlivé parametry modelu.

\section{Implementace nových parametrů}
\label{sec:newparams}

Např. u Gippsova modelu \ref{sec:Gipps} je nutné přidat parametr preferované rychlosti $V_n$. Proto je zde uveden stručný návod pro přidání jednoho parametru. To je nezávislé na modelu do té doby dokud při volání konstruktoru nepřipojíme tento parametr jako vstupní.

Pokud se nacházíme v kořenovém adresáři SUMO, potom ve složce \textit{/src/utils/xml/} otevřeme soubory \textit{SUMOXMLDefinitions.h} a \textit{SUMOXMLDefinitions.cpp}. V prvně jmenovaném souboru \textit{SUMOXMLDefinitions.h} do části \textit{enum SumoXMLAttr} přidáme název nového atributu ve tvaru\footnote{Je vhodné najít sekci parametrů Car Following Modelů a přidat ji tam, nicméně při vložení např. hned na začátek to bude fungovat také. Ideální je vyhledat text \uv{SUMO\_ATTR\_CF\_}}

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
SUMO_ATTR_DESIREDSPEED,
\end{lstlisting}

V souboru \textit{SUMOXMLDefinitions.cpp} v sekci \textit{StringBijection$<$int$>$::Entry SUMOXMLDefinitions::attrs[]} přiřadíme tyto parametry proměnným pro SUMO a to ve tvaru

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
{ "desiredSpeed",    SUMO_ATTR_DESIREDSPEED},
\end{lstlisting}

Další částí nutnou vykonat je přidání parametrů do souboru \textit{/src/utils/xml/SUMOVehicleParserHelper.cpp}, konkrétně do metody \textit{getAllowedCFModelAttr()}. Pro Gippsův model bude kód následující:

\begin{lstlisting}[breaklines=true]
std::set<SumoXMLAttr> gippsParams;
gippsParams.insert(SUMO_ATTR_ACCEL);
gippsParams.insert(SUMO_ATTR_DECEL);
gippsParams.insert(SUMO_ATTR_TAU);
gippsParams.insert(SUMO_ATTR_CF_DESIREDSPEED);
allowedCFModelAttrs[SUMO_TAG_CF_GIPPS] = gippsParams;
\end{lstlisting}

\chapter{Hodnoty GEH pro jednotlivé modely}
\label{sec:GEHappendix}

V následujících tabulkách jsou uvedeny hodnoty GEH pro všechny brány. Výpočet byl proveden pro každou bránu v daném časovém úseku. GEH 218 značí hodnotu GEH pro bránu 218, GEH 201 pro bránu 201 atd.

\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c||c|c|c|c|}
\hline
Čas od: & Čas do: & GEH 218  & GEH 201  & GEH 187  & GEH 170  \\ \hline
0:00    & 0:59    & 0        & 0,346844 & 0,86711  & 1,549193 \\ \hline
1:00    & 1:59    & 0        & 0,603023 & 0,594089 & 0,591198 \\ \hline
2:00    & 2:59    & 0        & 0,322562 & 0,106904 & 0        \\ \hline
3:00    & 3:59    & 0        & 0,149906 & 0,14825  & 0,149906 \\ \hline
4:00    & 4:59    & 0        & 0        & 0,27735  & 0,966092 \\ \hline
5:00    & 5:59    & 0        & 0,569495 & 0,654177 & 0,188144 \\ \hline
6:00    & 6:59    & 0        & 0,439941 & 0,799076 & 0,511208 \\ \hline
7:00    & 7:59    & 0        & 0,274618 & 0,054841 & 0,111629 \\ \hline
8:00    & 8:59    & 0,470541 & 0,685994 & 2,281916 & 1,872764 \\ \hline
9:00    & 9:59    & 0,372828 & 1,519109 & 2,578874 & 1,920924 \\ \hline
10:00   & 10:59   & 0,465581 & 1,132697 & 3,132882 & 2,334866 \\ \hline
11:00   & 11:59   & 0,027592 & 0,497131 & 0,683586 & 0,164584 \\ \hline
12:00   & 12:59   & 0,446365 & 1,051903 & 1,700837 & 2,278846 \\ \hline
13:00   & 13:59   & 0,786595 & 1,203928 & 2,100061 & 1,738182 \\ \hline
14:00   & 14:59   & 1,730314 & 1,943682 & 3,123043 & \textbf{3,374375} \\ \hline
15:00   & 15:59   & 1,697956 & 1,389913 & 2,034519 & 1,101632 \\ \hline
16:00   & 16:59   & 0        & 0,043581 & 1,409219 & 1,323431 \\ \hline
17:00   & 17:59   & 1,99029  & 2,789693 & 2,247377 & 2,289925 \\ \hline
18:00   & 18:59   & 2,041722 & 1,739164 & 1,80896  & 2,524103 \\ \hline
19:00   & 19:59   & 1,299185 & 1,888078 & 1,348284 & 1,055179 \\ \hline
20:00   & 20:59   & 0,710047 & 0,707107 & 0        & 0        \\ \hline
21:00   & 21:59   & 0        & 0,593199 & 0,625271 & 0,579821 \\ \hline
22:00   & 22:59   & 0        & 0,053877 & 0,107058 & 0,322097 \\ \hline
23:00   & 23:59   & 0        & 0,065026 & 0,458094 & 0,525226 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Vyhodnocení GEH pro Gippsův model - 28.10. 2012}
\label{GEHGipps}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c||c|c|c|c|}
\hline
Čas od: & Čas do: & GEH 218  & GEH 201  & GEH 187  & GEH 170  \\ \hline
0:00    & 0:59    & 0        & 0,346844 & 0,86711  & 1,549193 \\ \hline
1:00    & 1:59    & 0        & 0,603023 & 0,594089 & 0,591198 \\ \hline
2:00    & 2:59    & 0        & 0,428845 & 0,106904 & 0        \\ \hline
3:00    & 3:59    & 0        & 0,149906 & 0,14825  & 0,149906 \\ \hline
4:00    & 4:59    & 0        & 0        & 0,27735  & 0,966092 \\ \hline
5:00    & 5:59    & 0        & 0,569495 & 0,654177 & 0,188144 \\ \hline
6:00    & 6:59    & 0        & 0,439941 & 0,799076 & 0,585018 \\ \hline
7:00    & 7:59    & 0        & 0,16502  & 0,275033 & 0,279727 \\ \hline
8:00    & 8:59    & 0,427569 & 0,599694 & 1,936949 & 1,483664 \\ \hline
9:00    & 9:59    & 0,202375 & 1,076276 & 2,544668 & 2,092399 \\ \hline
10:00   & 10:59   & 0,758175 & 1,337978 & 2,693421 & 2,100774 \\ \hline
11:00   & 11:59   & 0,248708 & 0,276606 & 1,207407 & 0,688233 \\ \hline
12:00   & 12:59   & 0,525407 & 1,184416 & 2,072142 & 2,358641 \\ \hline
13:00   & 13:59   & 0,860728 & 1,030849 & 1,976492 & 1,515806 \\ \hline
14:00   & 14:59   & 1,118398 & 1,353604 & 2,390506 & 2,853913 \\ \hline
15:00   & 15:59   & 1,631207 & 1,434386 & 2,522452 & 1,390251 \\ \hline
16:00   & 16:59   & 0,65341  & 0,590102 & 1,540387 & 1,323431 \\ \hline
17:00   & 17:59   & 2,464982 & \textbf{3,28581}  & 2,0748   & 1,879809 \\ \hline
18:00   & 18:59   & 1,375215 & 1,097602 & 1,66181  & 2,255698 \\ \hline
19:00   & 19:59   & 1,794506 & 2,496224 & 1,724512 & 1,490044 \\ \hline
20:00   & 20:59   & 0,388311 & 0        & 0,513994 & 0,192154 \\ \hline
21:00   & 21:59   & 0,209703 & 0,928841 & 0,290785 & 0,496564 \\ \hline
22:00   & 22:59   & 0        & 0,053877 & 0,160701 & 0,322097 \\ \hline
23:00   & 23:59   & 0        & 0,065164 & 0,393073 & 0,590243 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Vyhodnocení GEH pro Kraussův model - 28.10. 2012}
\label{GEHKrauss}
\end{table}

\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c||c|c|c|c|}
\hline
Čas od: & Čas do: & GEH 218  & GEH 201  & GEH 187  & GEH 170  \\ \hline
0:00    & 0:59    & 0        & 0,346844 & 0,86711  & 1,549193 \\ \hline
1:00    & 1:59    & 0        & 0,603023 & 0,594089 & 0,591198 \\ \hline
2:00    & 2:59    & 0        & 0,428845 & 0,106904 & 0        \\ \hline
3:00    & 3:59    & 0        & 0,149906 & 0,14825  & 0,149906 \\ \hline
4:00    & 4:59    & 0        & 0        & 0,27735  & 0,966092 \\ \hline
5:00    & 5:59    & 0        & 0,569495 & 0,654177 & 0,188144 \\ \hline
6:00    & 6:59    & 0        & 0,439941 & 0,799076 & 0,585018 \\ \hline
7:00    & 7:59    & 0        & 0,16502  & 0,275033 & 0,279727 \\ \hline
8:00    & 8:59    & 0,427569 & 0,599694 & 1,936949 & 1,483664 \\ \hline
9:00    & 9:59    & 0,202375 & 1,076276 & 2,544668 & 2,092399 \\ \hline
10:00   & 10:59   & 0,758175 & 1,337978 & 2,693421 & 2,100774 \\ \hline
11:00   & 11:59   & 0,248708 & 0,276606 & 1,207407 & 0,688233 \\ \hline
12:00   & 12:59   & 0,525407 & 1,184416 & 2,072142 & 2,358641 \\ \hline
13:00   & 13:59   & 0,860728 & 1,030849 & 1,976492 & 1,515806 \\ \hline
14:00   & 14:59   & 1,118398 & 1,353604 & 2,390506 & 2,853913 \\ \hline
15:00   & 15:59   & 1,631207 & 1,434386 & 2,522452 & 1,390251 \\ \hline
16:00   & 16:59   & 0,65341  & 0,590102 & 1,540387 & 1,323431 \\ \hline
17:00   & 17:59   & 2,464982 & \textbf{3,28581}  & 2,0748   & 1,879809 \\ \hline
18:00   & 18:59   & 1,375215 & 1,097602 & 1,66181  & 2,255698 \\ \hline
19:00   & 19:59   & 1,794506 & 2,496224 & 1,724512 & 1,490044 \\ \hline
20:00   & 20:59   & 0,388311 & 0        & 0,513994 & 0,192154 \\ \hline
21:00   & 21:59   & 0,209703 & 0,928841 & 0,290785 & 0,496564 \\ \hline
22:00   & 22:59   & 0        & 0,053877 & 0,160701 & 0,322097 \\ \hline
23:00   & 23:59   & 0        & 0,065164 & 0,393073 & 0,590243 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Vyhodnocení GEH pro Rozšířený Kraussův model - 28.10. 2012}
\label{GEHKraussOrig}
\end{table}

\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Čas od: & Čas do: & GEH 218  & GEH 201  & GEH 187  & GEH 170  \\ \hline
0:00    & 0:59    & 0        & 0,346844 & 0,955619 & 1,460425 \\ \hline
1:00    & 1:59    & 0        & 0,603023 & 0,594089 & 0,691411 \\ \hline
2:00    & 2:59    & 0        & 0,428845 & 0,106904 & 0        \\ \hline
3:00    & 3:59    & 0        & 0,149906 & 0,14825  & 0,149906 \\ \hline
4:00    & 4:59    & 0        & 0        & 0,27735  & 0,966092 \\ \hline
5:00    & 5:59    & 0        & 0,381385 & 0,749269 & 0        \\ \hline
6:00    & 6:59    & 0        & 0,513956 & 0,799076 & 0,511208 \\ \hline
7:00    & 7:59    & 0        & 0,16502  & 0,38563  & 0,279727 \\ \hline
8:00    & 8:59    & 0,513553 & 0,945854 & 2,804071 & 2,265081 \\ \hline
9:00    & 9:59    & 0,168694 & 1,144191 & 2,442168 & 1,886688 \\ \hline
10:00   & 10:59   & 0,670266 & 1,484982 & 2,898162 & 2,188467 \\ \hline
11:00   & 11:59   & 0,16571  & 0,22137  & 1,207407 & 0,715898 \\ \hline
12:00   & 12:59   & 0,736587 & 1,503387 & 2,365147 & 2,812383 \\ \hline
13:00   & 13:59   & 0,910188 & 1,253446 & 1,902439 & 1,441815 \\ \hline
14:00   & 14:59   & 1,048072 & 1,37713  & 2,696945 & 3,35065  \\ \hline
15:00   & 15:59   & 1,475649 & 1,323243 & 2,233815 & 1,013009 \\ \hline
16:00   & 16:59   & 0,697136 & 0,524348 & 1,649836 & 1,498408 \\ \hline
17:00   & 17:59   & 2,894384 & \textbf{3,672186} & 2,57008  & 2,655313 \\ \hline
18:00   & 18:59   & 1,151801 & 0,79975  & 0,971515 & 1,593046 \\ \hline
19:00   & 19:59   & 1,445245 & 1,391715 & 0,882353 & 0,705273 \\ \hline
20:00   & 20:59   & 0,549388 & 0,547108 & 0,064018 & 0,287128 \\ \hline
21:00   & 21:59   & 0        & 0,719345 & 0,583333 & 0,704976 \\ \hline
22:00   & 22:59   & 0        & 0,107833 & 0,214423 & 0,161398 \\ \hline
23:00   & 23:59   & 0        & 0,065026 & 0,393073 & 0,655122 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Vyhodnocení GEH pro Intelligent Driver Model - 28.10. 2012}
\label{GEHIDM}
\end{table}
