\chapter{Simulace}

V této kapitole nasimulujeme provoz na Pražském okruhu od kilometru 22 do 14 km. Data z mýtných brán máme k dispozici přibližně po dvou kilometrech, celkem jich je 6.

Grafický podklad byl naimportován s OSM viz příloha \ref{chap:netSUMO}, nicméně po převedení do formátu SUMO některé úseky nejsou zobrazeny pro simulaci úplně přesně.

Postupně nasimulujeme tento úsek Gippsovým, Kraussovým, IDM a Wiedemannovým modelem a poté zkusíme jednotlivé modely porovnat. Modely se předtím pokusíme nakalibrovat tak, že vezmeme hodnoty doporučené pro simulaci autory a dále je budeme spřesňovat. Jako kritériem pro validní model použijeme GEH \ref{sec:GEH}.

Na začátku bych chtěl zmínit rozdíly v modelech mezi kapitolou \ref{chap:predIDM} a implementacemi jednotlivých modelů.

\section{Změny modelů}

Rozdíly mezi definicí a implementací modelů jsou většinou způsobeny samotným simulačním nástrojem či velkým množstvím parametrů. SUMO umožňuje jednoduše zjistit pouze rychlost předního vozidla a odstup mezi aktuálním a předním vozidlem.

\subsection{Gippsův model}

Gippsův model je naimplementován stejně tak, jak zní rovnice \eqref{eq:gipps}. Jediná drobná změna nastává u výpočtu členu $\left[x_{\nm1} (t) - s_{\nm1} - x_\n (t)\right]$, kde není možné získat parametr $s_{\nm1}$. Proto jsme upravili tento člen jako součet vzdálenosti mezi vozidly (předek aktuálního vozidla a zadek vedoucího vozidla) a k ní jsme přičetli minimální bezpečnostní odstup.

\subsection{Kraussův model}

SUMO bylo vytvořeno primárně na základě Kraussova modelu, proto je velice těžké určit a dopátrat se, jak vlastně aktuální model funguje a zda splňuje rovnice \eqref{eq:krausssmodel}