\chapter*{Závěr}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}

\begin{comment}
Cílem této práce bylo naprogramovat a následně na jednoduchých příklad otestovat Intelligent Driver Model. V první kapitole je proto shrnuta obecně problematika stávajícího stavu dopravních modelů. Druhá kapitola se zabývá numerickými metodami, bez kterých by nebylo vůbec možné řešit dopravní simulace. V další kapitole je přímo popsán IDM a předjížděcí model MOBIL. Díky pochopení těchto znalostí je možnost i nadále pokračovat v této problematice.

Ve čtvrté kapitole je již seznámení se všemi funkcemi, které program nabízí, ve kterém je samozřejmě implementován IDM a MOBIL. Tento program je hlavním výsledkem celé práce a autor by chtěl v tomto duchu pokračovat i do budoucna. Tento program byl vyvíjen v programovacím jazyce Java. 

Výstupy, které program nabízí byly zpracovány v matematickém prostředí Mathematica, kde se vytvořily jednotlivé grafy a histogramy a na jednoduchých příkladech, které jsou popsány v kapitole Simulace, byl otestován Intelligent Driver Model.

Bakalářská práce tím pádem splnila svůj cíl a pokud by se model i přiložený program podařilo vylepšit autor věří, že by poté byl schopen dosahovat podobných výsledků jako některý z robustních softwarů, které ovšem stojí nemalé peníze.

Tato práce původně měla navíc obsahovat část týkající se parciálních diferenciálních rovnic, po zjištění náročnosti programování a simulování IDM jsem se rozhodl upřednostnit kvalitni provedení práce týkající se pouze této problematiky než povrchním zpracovaním celého původního rozsahu.
\end{comment}

Jak už je zmíněno v úvodu, cílem této práce nebylo dosažení nových vědeckých poznatků, nýbrž seznámení se s problematikou dopravních modelů a jejich programování. Za tímto účelem byly popsány dva základní typy modelů: makroskopické a mikroskopické. Z vlastností těchto typů modelů vyplynulo, že pro další studium bude vhodné se primárně zabývat mikroskopickými modely. Tyto modely jsou převážně popsány diferenciálními rovnicemi. Porozumění jejich tematice je podmíněno znalostmi z oblasti teorie stability. Tímto se zabývá čtvrtá kapitola této práce. Pro realizaci dopravních modelů založených na diferenciálních rovnicích je nutno použít numerické postupy a algoritmy. Studovali jsme základní Eulerovu metodu numerického řešení diferenciálních rovnic. Poté jsme implementovali metody vyšších řádu, konkrétně metody Runge-Kutta druhého a čtvrtého řádu. Ukázalo se však, že všechny tyto metody poskytují pro studovaný problém identické výsledky. 

Na základě teoretického popisu modelu IDM byla vytvořena základní kostra programu. V této podobě program pracoval pouze s číselnými vstupy a výstupy. Díky tomu mohl být vyzkoušen matematický popis tohoto modelu a mohla být ověřena jeho funkčnost. Po úspěšných výsledcích testování bylo k programu přidáno grafické prostředí, v němž bylo možné simulovat i složitější  problémy. Pro implementaci byl použit programovací jazyk Java.

Po implemntaci IDM byla aplikace postupně rozšiřována o předjížděcí model MOBIL. Naprogramování tohoto modelu bylo jednoduché, složitější však bylo zjištění jeho správných vstupních parametrů. Dosažení adekvátních výsledků vyžadovalo dlouhé testování spojené s mnohonásobným přenastavováním jednotlivých hodnot.

Po těchto úspěšně zakončených pokusech se přistoupilo k samotným simulacím. Pro simulaci stacionárního stavu bylo třeba naprogramovat funkci, pomocí které by bylo možno spočítat jednotlivé kritické body a a díky nim stanovit popis tohoto stavu. K jejímu vytvoření byla použita metoda sečen. Následně byly provedeny simulace s využitím modelu IDM (a rozšířeného modelu IDM+MOBIL) pro tento stav a pro další dopravní simulace. Výsledky simulací bylo výhodné popsat dvojím způsobem: makroskopicky v pojmech distribucí počtu vozidel (mj. hustoty) a mikroskopicky se zaměřením na jednotlivá vozidla.

Nejprve byla otestována zvolená numerická metoda na stacionárním stavu modelu IDM, kde výsledky simulace potvrdily vhodnost jejího použití. Postupně byly testovány tři případy na nekonečné i cyklické dálnici. Zjistili jsme, že ve všech případech mají vozidla tendenci dostávat se na svoji preferovanou rychlost, ale s ohledem na ostatní vozidla tendují ke stacionárnímu stavu, přičemž u třetího případu (podkapitola \ref{sec:zmenaparam}) by stacionárního stavu bylo dosaženo za poměrně dlouhý časový úsek.

Výzkum v této oblasti je možno rozšiřovat směrem k dalším mikroskopickým modelům či zvolit makroskopický model pro hustší provoz na pozemní komunikaci.